【5月3日軍史上的今天】「尼米茲號」航艦服役

1975年5月3日，「尼米茲號」航艦（CVN 68）服役，開啟美國海軍的「尼米茲時代」—目前美國海軍現役航空母艦，幾乎全是「尼米茲級」。

排水量超過10萬噸的「尼米茲號」是美國海軍的第二代核動力航空母艦，可搭載超過80架各式艦載機，服役至今曾參與「鷹爪行動」、利比亞衝突、轟炸貝魯特、波斯灣戰爭、美伊戰爭，以及阿富汗「持久自由行動」等。該艦是美國首艘在服役後回廠更換核燃料的航艦，也是美軍最新銳戰機F-35C首次登上的航艦。

從1975年「尼米茲號」到2009年「布希號」為止，美軍共建造10艘「尼米茲級」，打造美國海軍的「尼米茲時代」。「年資」最老的「尼米茲號」預計服役50年，未來將被「福特級」2號艦「甘迺迪號」（CVN 79）取代。

中國仲勁啦

尼米茲號原來都就快退役

Nimitz 1975年
Liaoning 1985年；翻新2012年

結論：中國或成最大贏家

原因：隻野年份新啲

完。